美軍機屢犯境港爆空難危機

先唔講東方嘅公信力，美軍飛近/入香港空域喺我讀航空嗰陣都時有所聞...巴打你地點睇？

【東方日報專訊】中美南海軍事角力持續升級，美軍偵察機闖進本港鄰近空域，恐波及本港民航安全。美國國防部指上周三美軍一架P3偵察機，飛到香港東南面附近空域，被兩架解放軍殲10戰機升空攔截，雙方一度相距僅一百八十二米。有指事發空域屬本港飛行情報區，由民航處規管。但有民航機師稱美軍戰機犯境已非首次，且從不向民航處通報。而前民航處官員更指，沒有溝通下美國軍機闖進香港附近空域航道，有可能與民航機相撞，釀成空難，後果不堪設想。香港空域猶如「無掩雞籠」，令人擔心危及本港航空安全。

美國霍士新聞前日引述美國國防部消息指，美國海軍一架P3偵察機上周三在香港東南面約二百四十公里的東沙群島附近空域飛行時，被兩架攜帶空對空導彈的中國殲10戰機攔截。報道指，兩架殲10戰機在空中進行了快速而不規則的轉彎，其中一架更高速切入P3偵察機前方不足一百八十二米的距離，然後多次緩慢轉向轉彎。另一架殲10在P3偵察機的右方約六百米處，垂直距離也僅約三十米。有美國官員指，美軍機師認為這一攔截動作「非常危險」且「不專業」。

P3偵察機屢與華空軍對峙

美國國防部發言人表示，當日的偵察活動並無受阻，可以繼續進行。美軍仍在檢視事發經過，將繼續關注事態發展，並將通過合適渠道向中國政府表達關切。不過中國官方和解放軍尚未對事件作出回應。

這是本月第二次發生的中國空軍戰機攔截美國軍機事件，據悉，P3偵察機作為美國海軍在太平洋方向實施偵察的常見機型，是過去多年來經常與中國空軍發生對峙的型號，主要用於海上巡邏和收集情報以及反潛作戰。殲10戰機則是解放軍空軍主力戰機之一。

譚文豪：美軍軍機從不回覆

本身是民航機師的立法會議員譚文豪表示，他自首日任職機師開始，已知本港空域不時有美方軍機出現，尤其在香港南方靠近菲律賓一帶。他指，美軍軍機飛行的高度奇怪，正常客機的飛行高度以每一千呎計算，但軍機則會以每五百呎計算。他又指美軍軍機「唔講嘢、唔通訊」，民航處有時看到其位置，會勒令對方給予回應及提供身份證明，軍機一定不會回覆。

譚續指，今次事件的着眼點為軍機在港空域時是否在香港的飛行情報區內。若是在情報區內，任何飛機都應匯報予民航處，否則屬於「行為不當」。他指民航處在處理軍機情況下「無嘢做到」，即使處方向軍機要求通訊，對方大多「唔會畀反應」。今次中美軍機出現近距離危險攔截，對香港民航有一定程度危險，他會要求民航處盡快回覆事件。

機場發展關注網絡發言人毛堃泰表示，今次美軍偵察機進入本港東南面約二百四十公里上空飛行，距離約是蒲台島對出一百三十海里，相信屬本港的飛行情報區，由民航處規管。不過民航處只規管民航機，外國軍機在本港降落或加油，才會向民航處通報。

樂鞏南稱曾有民航機躲避

民航處前處長樂鞏南亦指，他任職處長時軍機一直不肯向處方報到，又不肯開雷達，直言對方「乜回應都冇」，甚至不知道軍機在甚麼位置，當年便曾有民航客機因軍機而需作出躲避動作。他又指，曾就美軍軍機徘徊及停留在香港空域，向美軍投訴及抗議，惟對方僅稱，軍機「如有需要，會做出躲避動作」，樂鞏南則反指「你又避開，我又避開，大家唔溝通方向咪會撞囉」。樂指出，根據國際民航組織及聯合國的協議，所有軍機應通知該地的民航區域，但美軍從來沒有配合。

本報昨向民航處提問，查詢是否首次有中美軍機進入本港飛行情報區，及事前有否向民航處通報。民航處回覆指，一般如軍機飛越香港飛行情報區，在可行情況下會知會民航處。按國際慣例，民航處會配合並在有需要時採取適當的空管措施，以保障民航機的飛行安全。上述回覆完全沒有回應記者的提問重點。

你而家都畀支那魚肉

知唔知香港有潛艇基地

嗰兩架大陸機係邊度起飛

好彩有支國保護

犯你老母境咩東方
都唔撚係領空
國際空域都唔撚飛得咩
係支那on99走去想攔截咋

中國回覆先喇 違反基本法WOR

留名，都係唔好跟車太貼

個報導有誤導性，唔通解放軍軍機又有回覆？宜家講空中安全唔係講領空主權，理論上個個都要回應，再者，空軍科技美軍全球最強，佢睇到你佢避開你就夠，條氣唔順？你套軟件係同邊個買？教返師傅做野？

成篇文淨係用「軍機」

冇講次次都係美國

你估中國軍機就一定會覆你？

戰機時速高過民航機咁多,佢地有經驗,唔知你啲機師驚乜柒咪唔應機囉
相撞機率低過1%,美軍心諗:你地唔好咁都驚啦

香港冇軍事管轄權, 我都識答啦

既然香港冇軍事管轄權，美軍更加唔駛回應啦，基本法原來咁鬼多loopholes

美國對香港做左D咩?

BTW, 美軍機唔回應係因為要尊重你一國兩制

偵察機呀傻鳩
自己做下功課睇下普通一架747最快速度係幾多

支那滅國滅族滅種啦，屠殺晒十三億人，世界就安寧

美國：打鳩我囉

係咩係咩，美國日日係第三世界殺緊幾撚多人，幾撚時又會安寧啊？

"今次美軍偵察機進入本港東南面約二百四十公里上空飛行，距離約是蒲台島對出一百三十海里，相信屬本港的飛行情報區"

佢講呢句係咪正確? 係屬於香港管理既?
第二係支那既戰機係咪有權咁樣攔截 (算係國防事務?)

老實講如果你無啦啦進入我既管理範圍 係你撩我先
咁我派戰機玩鳩你唔係好正常咩
唔理佢地係咩國家

臭閪支那賤種
臭閪支那領導勤力啲, 每日扔多幾隻臭閪支那賤種落街, 世界就會安寧

每日幾百班機升降，就算相撞率只係僅僅低過1%都係好危險。

同埋，你憑咩覺得軍機機師會有經驗過民航機師？飛得民航機，個機長閒閒地都10年經驗，但軍機就好難講

垃圾東方唔撚提個兩架垃圾j10係人地機頂做barrel roll
今次支那佬係香港情報區玩野我睇有排都未完

個到只係香港飛行情報區，而且飛行情報區唔係領空，個到係國際空域黎
國際空域講乜撚野有權攔截
傳統上香港飛行情報區一向係無掩雞籠，個個都可以自出自入，今次支那狗咁樣玩野即係又想打破國際慣例啦
而且任何軍機做呢種行為本身就係挑釁，乜鳩野你撩我先
依家小學雞打交咩

戇鳩仔

香港幾時部署宙斯？愛國盾 ？之類 制空武器
邊個亂飛入黎射鳩邊個

true

一巴掌

入侵支那＂領空＂喎，又唔射低人？

得平面係香港管架咋，戰機飛咁撚高關你春事咩

我估解放軍唔會咁笨柒嚮香港部署地對空掛，人地還火就好多值錢野化為烏有，咁當初落黎掃咁多資產做乜鬼，不過諗野前後矛盾不嬲都係共狗本色，好難估計

美軍來了我帶路

你知唔知高鐵其中一個目的就係運兵用?

開通左後支那人偷雞裝左射埋都唔會比你知

鐵路同橋樑，打仗時係第一時間炸，邊個諗野咁天才

連登仔反中啫
都唔使盲撐美帝呀

"美軍來了我帶路"呢句野好耐啦，仲有一句係印尼排華時，美國人道理由接走華人，出現過一句"寧做美國狗不做中國人"

撐就係撐，但絕對唔算係盲撐

美國喺冷戰時期成日比人打偵察機落黎，好正常

但人哋冇入侵支那領空

人地喺古巴部署導彈又關美國事，又封鎖古巴？
btw支那你老母

明明係支那喺度撩人地先咁都叫盲撐

香港空域係大陸管架

民航唔需要知軍事野

FIR同領空都搞唔清

好撚多5毛

石崗軍營有 point-defense, 其他軍營至少有MANPADS

( Show Blocked User - 揚州十里 )

國際空域航行同永久部署唔識分? ChiNa就支那啦

佢地好鐘意臭蟲論

成件事道理喺邊邊都未知學人話人盲撐

支那咪支那

話人盲反完
就話人盲撐

唔合佢意，所以插支那嘅野都係錯

人哋嬲豬

美國幾時炸下香港以家挖緊防空洞，等打完出嚟做世界

解放軍機師睇乜嘢Top Gun?

我帶路

唔講邊個國家既機
講返東方指述d人講
入到黎就要回應/通報

事前知會左 基本上唔會有意外發生
那怕係1%的機會 如果你係坐係架民舧機
你願唔願意冒呢個險？ 無回報但要take 多d risk
你肯？

大把手術 風險極低咪一樣會有意外
意料之外呀

唔回應你又知係美軍？

咪撚理條傻鳩啦
講明偵察機，係都要話戰機
其實波音d機最快速度係仲快過偵察機
唔撚驚就有假

人地架機係公海, 都無進入領空

件垃圾五毛嗱嗱聲block左佢
上面仲有幾件

臭閪支那賤種
講撚明國際空域呀
你老母個支那臭閪就要通

無知一問 國際空域係邊個訂立？

貴支大可以學蘇聯將導彈部處係古巴，最怕你唔敢

曲到圓

支那
屌你老母呀，支那狗

呢d野俄國成日都做，派轟炸機沿住人地領空兜一轉，不過日本英國挪威派飛機攔截都係跟住係後面，唔會玩花式

古巴鬼理支那狗咩

俄佬之前仲玩過用su-27將人地機肚切開，史稱巴倫支海手術刀事件

當然你支最好就唔好試費時又撞機就唔好

臭閪支那賤種
偵察機有好撚多種, 波音有乜民航機快過sr 71呀
仲有呀, 波音啲民航機一定快過雀仔, 咁驚以後唔好坐飛機啦

支那人諗法

屌你老母港獨狗

咁支那人殺咗幾多維吾爾人同圖博人？

新疆根本好多好多恐怖份子，好人點會比人殺

( Show Blocked User - 揚州十里 )

支那狗死返上去支那啦，共享榮耀呀

( Show Blocked User - 揚州十里 )
講都哂氣

臭閪支那根本好多好多恐怖份子，好人點會比大日本皇軍殺

你過去睇下中環嘅英軍紀念碑，問下點解比人殺

俄佬架 Tu-95 噪音大到ip 都唔洗check 已經知係佢

叫西環班臭閪支那賤種過問先啦

有雷達冇武器，咩盾都冇用啦大佬

國際空域自由航行架臭閪支那賤種
天空上面既雀仔又係唔係逆線行車

就係貪佢夠慢嘛，同埋永遠唔知佢有咩負載
第幾代戰機都好，都要跟住佢飛

我知有海軍基地，係昂船洲，咁潛艇基地又係邊

唔好答我係海底

駐港解放軍 一早已經有「防空營」

而且仲部署左幾台防空導彈

五年前胡錦濤 來香港, 駐港解放軍都有show出來

最近: 廣東台山市川島

五毛出曬黎

人地喺古巴部署導彈又關美國事，又封鎖古巴？
btw支那你老母[/quote]
因為美軍本身係古巴都有基地，而且導彈個射程cover 到美國本地

西環班人呼風喚雨不知幾歎，你關心下班港獨派幾時比人拉曬好過啦

美國應該保持鎮定，導彈其實好閒，竟然封鎖古巴幾十年

佢話香港有喎

中國應該保持鎮定，導彈防禦系其實好閒，竟然封鎖南韓成年

連登9up都好信

有射，成堆支那人對天打飛機，好壯觀

都是封佢娛樂事業一年姐，其他嘢照常入口。
美國咁方丈封人幾十年

解放軍有冇快入過香港飛行情報區，同埋同返香港民航處溝通先？

解放軍有冇飛入過香港飛行情報區，同埋同返香港民航處溝通先？

臭閪支那係東突厥斯坦同圖博都呼風喚雨不知幾歎, 叫隻習包子去果度問吓好人點會比蟹軍殺

大家心水清啦，美國做左o的乜有人夠膽去屌咩，咪得個受字囉

一個post又睇得岀成班臭閪支那賤種想香港人當臭閪支那賤種

有乜危險過坐大陸機

點解要幾乎全部行隧道呢

你不如叫蘇格蘭人移民啦，on9

依加有問題嘅係支那，拉去美國做乜柒

反支就要親美
呢個係定律黎
除非你學到南泡咁
喺美國同友那中間左右逢源搵著數

係人道諗法 做咁撚多衰野冇人夠膽屌

臭閪支那賤種
我知你老母個支那臭閪受緊領導隻藏獒既大屌

肯定夠歎，快啲移民過去，帶埋你全家

美國做過乜又點？
依加係支那威脅香港，唔係美國

你返上深圳咪得

美國過黎落你面吖家陣，你有冇聲出吖？

我有戶口就移民過去啦，使同你喺度吹水

人地冇入侵你個支那領空喎

你又啱嘅
btw台灣有本書 <<消滅低等人種>>

希望你早日回歸你個偉大蛆國

放心, 臭閪支那賤種根本唔算係人

村口督屎
又block一隻五毛狗

唔係吖 本書講緊美國計畫除左自己，全部都要死，其中一個例子就係提供比人地嘅疫苗有絕育成份，研發轉基因大豆自己從來都唔會掂

你老母，家陣唔親美又五毛，點玩姐師兄

臭閪支那央企最鐘意輸入轉基因大豆俾班臭閪支那賤種食

垃圾豬西成

真係乜撚柒網報D咩撚屌新聞
垃圾五毛畜網蜼䗂

死撚開啦五毛
星期日唔撚洗同你老母執骨？

咁撚唔鐘意咪一支飛彈車佢落嚟囉垃圾支那空軍

p3 係反潛偵察機 , 支那身有屎先去攔截

我都打算出本書講緊689計畫除左自己，全部都要死
仲有, 臭閪支那胃癌發病率世界No.1

所以支那死都要用隧道起鳩鐵

支那支那支那
吹呀？支撚埋你老母D骨添呀

Unidentified aircraft 國家有權攔截
九段線都係中國境內啦

再屌撚埋你老豆呀支那狗
大陸仔咪撚上香港人論壇啦
支那狗，係明屌你呀支那狗
咩呀？嬲嬲豬呀玩唔起呀？咪撚上LiHKg囉死返去高登囉
方仗好撚歡迎你呢D支那狗架

到時搵你簽名

唔怕講埋 南區以前仲有英軍潛艇基地
依家有冇用 你就要問下解放軍啦

潛艇來香港 = 有潛艇基地??

你去外國旅行 = 你係外國有屋企??

世界都是支那的
支那軍有權射撚哂所有非支那飛機

又嚟煽動班傻鳩老中坑

支那口交部放假.香港老坑頂上

香港情報區
姐係有義務管理呢個地方，國際又點撚樣

講撚到明 去到呢個位置唔預先通報
就有可能危害香港航班安全

唔撚識字就唔撚好出黎柒啦，死傻鳩

叫班廢老罷食偉哥睇吓佢地濟唔濟

臭閪支那賤種
啲雀仔去到呢個位置唔預先通報
就有可能危害香港航班安全

( Show Blocked User - 揚州十里 )
五毛就收皮啦

咁咪證明到臭閪支那係幾咁無恥, 下流同賤格

其實係果到落左1team 海豹啦

高登d五毛陰陰濕濕
連登d五毛明目張膽

支那人都係身份認同黎 點解香港人認同係你支那人

Agree

都唔撚明
而家係屌緊美國佬危險唔理民航機安全
咁就等如5毛？

美國佬又做過咩保障過香港利益？
當年都係美國默許英國賣港
你地奶曬美國佬袋底做乜鳩？

你話奶英國佬都話殖民地情義結
奶美國佬我真係R撚曬頭
而家擺明人地都唔撚理你死活
當我地d人命係垃圾

一個政權統治又點？代表得一種文化？

終於有人明白事理

臭閪支那賤種
而家擺明啲雀仔地都唔撚理你死活
當我地d人命係垃圾

傻西
人地比撚埋個型號你p3偵察機，最高航行速度都係780km/per hour
一架747-100講緊平常航行速度都895km/per hour啦，最高去到945/per hour呀，

係咪係你老母個西到飲得西水多懞撚左唔識google呀？

臭閪支那賤種
臭閪支那解手軍啲飛機飛去日本咪係危險唔理民航機安全
當我地d人命係垃圾

冷戰到依家依啲偵察飛行根本日日都有咁濟

臭閪支那賤種
我既自由係天生既
臭閪支那偷緊我選舉權同被選舉權

屌
原來假膠黎，等我仲咁撚認真

臭閪支那賤種
臭閪支那啲運8飛去日本驚唔驚呀
俄羅斯啲tu95飛去英國驚唔驚呀
大把香港人坐民航機去日本英國呀

鄧小平搞市場經濟關香港咩事
香港嘅人權自由又關佢撚事，係源自殖民地時代繼承返黎
香港人身份認同唔係單單用國藉計架，你咁講法，咁移民左外國/有外國國籍嘅支那高官唔係中國人

全世界主要國家一向喺國家防空識別區外圍百幾公里咁偵察，係國際空域

不過美國唔同中國丶俄羅斯，中俄係直接迫近丶包圍式去威脅當事國，最好例子係日本，而美國只係喺外圍偵察

咁快轉話題呀？
用返你套理論
其他人死活關我撚事？我淨係關心香港人咋

你覺得會有咩危險

美國佬做野洗撚你教？

大把香港人坐民航機去日本英國呀

臭閪支那賤種果然寧捨智障

柒左就認啦，係咪民航機快過偵察機呀？

臭閪支那賤種
怏唔快關驚撚事

咁又係，希望美國佬永遠做霸主
當我地狗咁，屌曬我地d女人，諗起都high
美國萬歲

連登咁多五毛

有時上連登以為自己上緊uwants
反港反美反日反台反民主反年輕人
屌下支那建制就即刻有人護航

過去三四十年，有幾多單軍機同民航機相撞既事故？

最近真係明顯多左，連夢醒時分都過埋來，上面個幾條明目張膽都不足爲奇

臭閪支那賤種
王岐山係美國製787專機度屌緊你地啲臭閪支那女性啦

班5毛惡到以為上緊香討

自己柒撚左唔認，自由之光
不如叫無恥之光啦
一開始自己唔撚睇內文話係戰鬥機
之後又柒左唔知係p3偵察機，笑撚死我
仲要係咁話民航機唔夠p3快

抵你比人剝削自由啦咁撚豬兜
祝你仔女世代都比共產黨剝削自由
做食物鏈最底層

我幾時話個係戰鬥機呀

無人刪我post我使驚班臭閪支那賤種

認巢有咁難咩

臭閪支那賤種, 你話波音機快過偵察機, 又無講明乜偵察機
更加好笑既係我從來無係依個post提過戰鬥機

我錯喇，你蠃喇
勁呀

有標攔截，但唔可以擊落

臭閪支那賤種
擘大你對臭閪支那屎眼睇吓邊個話係戰鬥機

自己錯都可以咁大聲
令我大開眼界

ICAO 規則係比民航機守，對軍機最多只係rule of practice, 唔係必須，加上今次P3只係入咗香港情報範圍FIR。FIR係ICAO 定義分區範圍，本身係HK rader 同information提供民航服務區域，由於係ICAO 入面無要求軍機提供位置同，即使係美國，軍機都係唔受Tower 管

算吧啦，同班連登仔講道理，仲難過同你老母講道理，成班隻眼盲架算吧啦。
垃圾思想， 抵你地做垃圾。

嘩！五毛們空群而岀

臭閪支那賤種
臭閪支那運8飛去日本爆空難會死幾香港人呀

而家係連登笑下支那都好似點到人死穴咁

愛國支那人出沒注意

你收下皮啦，成個Post剩係得呢句。

臭閪支那賤種既死穴緊係要點多幾野啦

帶路黨認為中共攔截才產生危險

係國際空域度飛影響飛行安全
臭閪支那既道理真係難明

而個問題係東方根據咩，去認為美國軍機要係非緊急下理客機／report position?
入面只係似是而非安全考量，一般情況吓軍機唔會飛客機高度（>FL250)，碰撞風險極低

5毛柒左潛唒水

走啦，屌你老母。

哇 屌你老母做支那五毛做到咁出面，一聽到支那就起曬鋼

你中国入侵西藏圖博殺人如麻啦

百份報就咪認真啦

地府歸支那
天堂歸美帝

我唔撚係你隻五毛狗師兄
你何止唔親美呀直頭奶共啦垃圾

我懷疑有啲係班2000年後落黎果班垃圾蝗蟲黎

黎兩日睇d五毛小丑又多又好玩

因為佢係美國佬囉
現實係支共軍機次次都用啲挑釁性強/大機會出意外既動作
最危害航空安全既根本就係支共

支那空軍訓練程度同時數低撚到喊
成班軍頭怕訓練出事要解釋，又怕引擎壽命，D訓練流到就咁飛下就算

香港人搵乜野去炸？

最恐怖咪支那人

支那狗 一陣high到人地架機你賠唔起呀

air crash investigation

美軍來了

睇東方都係d下三流 係咁上下
唔吹大d點收錢
大把解放軍車行出香港馬路 唔守規舉 咪一樣係咁

美軍個部偵察機快得去邊，你估SR71 咩

係咪就黎64 呢排班五毛真係多到痴線

我覺得關71事多D

美軍做嘢唔駛你教

有冇都成日險爆空難危機架啦
個雷達咁準成日唔見曬啲飛機一定比美軍偷咗

香港囉

而家冇人承認你條on9線呀

中國境內

痴撚線 整左isp都勁撚多支那五毛

其實成篇野無話美國唔飛得
只係人地唔覆你, 民航處自己驚撞機
成篇白粉文好有誤導性

與其要驚美軍戰機撞埋你架客機貨機度
不如驚解放軍好過啦
解放軍海軍去到菲律賓都仲會擱淺, 空軍都唔會好得去邊

[quote]
人地喺古巴部署導彈又關美國事，又封鎖古巴？
btw支那你老母[/quote]
係時候叫口號
支那支那支那
造假造假造假
震旦震坦震旦
厚黑厚黑厚黑
五毛五毛五毛
貪污貪污貪污

你發明一種科技去改變呢種思想啦，冇辦法令人產生身份認同，你咪又係得個講

基本法無提及過 「地底 及 空域」

白粉文仲垃圾過蘋果,空難危機

驚美軍戰軍撞民航機

唔撚奶你老母個垃圾閪吖，奶共，反美就奶共，你個賤種翻去反省下啦

所以香港果段就起係地底
即使天價同行慢D 都無所謂

其實高鐵主要都係和平時期運兵用

戰爭時期, 一早被炸了

其實都唔係好明目張膽
有一堆POST 係好明顯落哂HIDDEN AGENDA
或者個TOPIC有好強既引導性
例如 將民主同民生 對立起黎討論

美國唔理係因為本死人 雞本法
唔係你想美國點?

人地又唔係同民航同一高度飛
唔知怕乜
美軍來了我帶路

等睇正義聯盟十個八個帶生果力去領事館鳩叫

美國國防部指，解放軍曾經喺香港東南240公里 攔截軍機 ，美國政府指中國嘅舉動係唔專業。啲五毛糞青一定唔覺得自己有幾唔專業，但如果對航空業有一定常識，都會認為中國 攔截軍機 嘅行為，只能用香港語文嘅on9嚟形容呢種行為。

喺香港飛航情報區 攔截軍機 傻的嗎？

美軍喺香港東南240公里飛行，呢個係屬於香港飛行情報區(Hong Kong Flight Information Region)範圍，基本上，幾乎成個南中國海，都係香港飛行情報區範圍，咁劃唔係無解，因為呢個係確保咗南海各國嘅航行自由，只要通知咗香港機場控制塔，基本上，中國應該自由俾各國軍機飛行，而唔係玩 攔截軍機。而好多民航機，取道香港飛行情報區飛行，亦因為香港飛行情報區少受軍方干預，只要俾咗香港過路錢就得﹐唔同中國領空，得有限嘅航線可以飛，而且好容易受到解放軍唔合理嘅干預，影響飛行計劃，以及航班嘅準時程度，因此影響到旅客。而1997年後，中國同台灣仍然可以透過香港轉機，亦都係因為由《中英聯合聲明》衍生香港以及香港飛行情報區嘅中立性質所致，呢點係好重要。

依家中國咁玩，即係中國有意走數，影響香港嘅自由港地位，以及由香港地位衍生嘅南中國海飛行自由，對美國嚟講，係十分之大件事，因為美國唔單只可能會喺南海主權問題上，採取同中國打對頭嘅立場，更加可能重新考慮香港嘅問題。以往英美加強喺香港問題上嘅參與，甚至德國都會，有保護僑民同利益嘅考量，但未必涉及港獨呢個問題，甚至未必會支持港獨或歸英。但如果中國咁玩，危害到香港自由港地位，甚至南中國海領空嘅飛行自由，美國對香港問題嘅立場就完全唔同，以往未必會支持嘅港獨或歸英呢啲睇法，都可能因香港飛航情報區嘅問題，而有所改變。

中國喺南海問題嘅做法越野蠻，美國同各國對中國嘅態度就越強硬，依家解放軍咁 攔截軍機 ，其實係開啟咗得罪世界各國之門，只不過，依家中國政府同人民嘅心理狀態，同二次大戰結束前嘅日本帝國一樣，類似蠢事肯定會嚟多幾次。